{
    "1":{
      "pregunta": "¿Quién era el dios romano de la guerra?",
      "respuesta": "marte",
      "pista": "Se le representaba como a un guerrero con armadura y con un yelmo encrestado.",
      "exp": 10
    },
    "2":{
      "pregunta": "¿Manuscrito cuya escritura ha sido eliminada con objeto de escribir otro texto encima?",
      "respuesta": "palimpsesto",
      "pista": "El primer de este tipo fue un manuscrito de la Biblia griega (conocido).",
      "exp": 50
    },
    "3":{
      "pregunta": "¿Cuántas sílabas forman un haiku?",
      "respuesta": ["17","diecisiete"],
      "pista": "Haiku es un género poético de origen japonés.",
      "exp": 10
    },
    "4":{
      "pregunta": "¿Quién escribió <<La Odisea>>?",
      "respuesta": "homero",
      "pista": "También escribió la Ilíada.",
      "exp": 10
    },
    "5":{
      "pregunta": "¿En donde se originan los juegos olímpicos?",
      "respuesta": "grecia",
      "pista": "País en la península balcánica.",
      "exp": 10
    },
    "6":{
      "pregunta": "¿Cuando acabó la II Guerra Mundial?",
      "respuesta": "1945",
      "pista": "Es una fecha en la decada de los años 40.",
      "exp": 10
    },
    "7":{
      "pregunta": "¿En qué año llegó Cristóbal a América?",
      "respuesta": "1492",
      "pista": "Marca el fin de la Edad Media y el comienzo de la Edad Moderna.",
      "exp": 10
    },
    "8":{
      "pregunta": "¿Quién es el padre del psicoanálisis?",
      "respuesta": ["freud","sigmund freud"]
      "pista": "Médico neurólogo austríaco de origen judío.",
      "exp": 10
    },
    "9":{
      "pregunta": "¿Cuál es la única ciudad que está en dos continentes distintos?",
      "respuesta": "estambul",
      "pista": "Ciudad en Turquía.",
      "exp": 30
    },
    "10":{
      "pregunta": "¿Quién fue el primer emperador romano?",
      "respuesta": ["augusto","cesar augusto","césar augusto"],
      "pista": "Fue el emperador romano con el reino más prolongado de la historia.",
      "exp": 30
    }
}
